[
  {
    "correctAnswer": "Zeus",
    "id": 6177454031583191,
    "options": [
      "Poseidon",
      "Hades",
      "Ares",
      "Zeus"
    ],
    "question": "Qui est le roi des dieux dans la mythologie grecque ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Thor",
    "id": 8277823540140321,
    "options": [
      "Odin",
      "Loki",
      "Freya",
      "Thor"
    ],
    "question": "Quel dieu de la mythologie nordique est associé au tonnerre ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Anubis",
    "id": 8942754054746635,
    "options": [
      "Ra",
      "Osiris",
      "Anubis",
      "Horus"
    ],
    "question": "Quel dieu de la mythologie égyptienne est associé à la momification et l'au-delà ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hercule",
    "id": 8998164702171643,
    "options": [
      "Jason",
      "Perseus",
      "Achilles",
      "Hercule"
    ],
    "question": "Qui a accompli douze travaux dans la mythologie grecque ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Aphrodite",
    "id": 3081111114732733,
    "options": [
      "Artemis",
      "Athena",
      "Hera",
      "Aphrodite"
    ],
    "question": "Qui est la déesse de l'amour dans la mythologie grecque ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Fenrir",
    "id": 2883034352661153,
    "options": [
      "Loki",
      "Odin",
      "Thor",
      "Fenrir"
    ],
    "question": "Quel loup géant de la mythologie nordique est destiné à dévorer Odin lors du Ragnarok ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Méduse",
    "id": 315629691639575,
    "options": [
      "Méduse",
      "Minotaure",
      "Centaure",
      "Sphinx"
    ],
    "question": "Quel monstre de la mythologie grecque a des serpents à la place des cheveux ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Yggdrasil",
    "id": 5998578906253089,
    "options": [
      "Midgard",
      "Asgard",
      "Valhalla",
      "Yggdrasil"
    ],
    "question": "Comment s'appelle l'arbre monde dans la mythologie nordique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cerbère",
    "id": 5160968196379195,
    "options": [
      "Minotaure",
      "Hydre",
      "Cerbère",
      "Sphinx"
    ],
    "question": "Comment s'appelle le chien à trois têtes gardant l'entrée des Enfers dans la mythologie grecque ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Horus",
    "id": 3358766865673791,
    "options": [
      "Anubis",
      "Osiris",
      "Seth",
      "Horus"
    ],
    "question": "Quel dieu de la mythologie égyptienne est souvent représenté avec une tête de faucon ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pégase",
    "id": 3466283082778817,
    "options": [
      "Minotaure",
      "Hydre",
      "Pégase",
      "Cerbère"
    ],
    "question": "Comment s'appelle le cheval ailé de la mythologie grecque ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Freya",
    "id": 8706853041145271,
    "options": [
      "Loki",
      "Odin",
      "Thor",
      "Freya"
    ],
    "question": "Qui est la déesse de l'amour dans la mythologie nordique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Valhalla",
    "id": 5308835141265409,
    "options": [
      "Asgard",
      "Midgard",
      "Helheim",
      "Valhalla"
    ],
    "question": "Comment s'appelle le hall où les guerriers tombés au combat sont accueillis dans la mythologie nordique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Poseidon",
    "id": 8953451631029391,
    "options": [
      "Zeus",
      "Hades",
      "Ares",
      "Poseidon"
    ],
    "question": "Qui est le dieu de la mer dans la mythologie grecque ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Loki",
    "id": 4201282382108507,
    "options": [
      "Thor",
      "Odin",
      "Freya",
      "Loki"
    ],
    "question": "Quel dieu de la mythologie nordique est connu pour être un trompeur ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Atlas",
    "id": 7043875487645763,
    "options": [
      "Prometheus",
      "Atlas",
      "Hercules",
      "Perseus"
    ],
    "question": "Quel titan de la mythologie grecque a été condamné à porter le ciel sur ses épaules ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Râ",
    "id": 2723833841459887,
    "options": [
      "Anubis",
      "Osiris",
      "Râ",
      "Horus"
    ],
    "question": "Qui est le dieu du Soleil dans la mythologie égyptienne ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Valkyries",
    "id": 3238164660755609,
    "options": [
      "Valkyries",
      "Norns",
      "Jotuns",
      "Einherjar"
    ],
    "question": "Comment s'appellent les guerrières divines qui choisissent qui mourra au combat dans la mythologie nordique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Phoenix",
    "id": 7332760893162715,
    "options": [
      "Sphinx",
      "Griffin",
      "Phoenix",
      "Manticore"
    ],
    "question": "Quel oiseau mythologique est connu pour renaître de ses cendres ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hades",
    "id": 1878836367171023,
    "options": [
      "Zeus",
      "Poseidon",
      "Hades",
      "Hermes"
    ],
    "question": "Qui est le dieu des enfers dans la mythologie grecque ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Isis",
    "id": 7419201903184899,
    "options": [
      "Isis",
      "Nephthys",
      "Hathor",
      "Sekhmet"
    ],
    "question": "Qui est la déesse de la maternité et de la magie dans la mythologie égyptienne ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Heimdall",
    "id": 3929676603126007,
    "options": [
      "Thor",
      "Odin",
      "Heimdall",
      "Loki"
    ],
    "question": "Quel dieu de la mythologie nordique est le gardien du pont Bifrost ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Centaur",
    "id": 1304025984774827,
    "options": [
      "Minotaur",
      "Cyclops",
      "Siren",
      "Centaur"
    ],
    "question": "Quelle créature de la mythologie grecque a le haut du corps d'un homme et le bas du corps d'un cheval ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bastet",
    "id": 5325721707384957,
    "options": [
      "Anubis",
      "Osiris",
      "Bastet",
      "Seth"
    ],
    "question": "Quelle déesse de la mythologie égyptienne est souvent représentée avec une tête de lionne ou de chatte ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mjölnir",
    "id": 4153931056844451,
    "options": [
      "Gungnir",
      "Mjölnir",
      "Draupnir",
      "Fenrir"
    ],
    "question": "Comment s'appelle le marteau de Thor dans la mythologie nordique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sphinx",
    "id": 1200800661289153,
    "options": [
      "Cyclops",
      "Minotaur",
      "Siren",
      "Sphinx"
    ],
    "question": "Quelle créature de la mythologie grecque pose des énigmes mortelles aux voyageurs ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vishnu",
    "id": 1373222860366011,
    "options": [
      "Shiva",
      "Vishnu",
      "Brahma",
      "Ganesha"
    ],
    "question": "Qui est le dieu preservateur dans la trinité hindoue ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Valhalla",
    "id": 4076554749406147,
    "options": [
      "Midgard",
      "Helheim",
      "Asgard",
      "Valhalla"
    ],
    "question": "Où vont les guerriers honorables morts au combat dans la mythologie nordique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Odin",
    "id": 6006954138290783,
    "options": [
      "Thor",
      "Loki",
      "Odin",
      "Freyr"
    ],
    "question": "Qui est le dieu suprême dans la mythologie nordique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Maât",
    "id": 1970120753027987,
    "options": [
      "Anubis",
      "Horus",
      "Isis",
      "Maât"
    ],
    "question": "Quelle déesse de la mythologie égyptienne représente la vérité, la justice et l'ordre cosmique ?"
  },
  {
    "id": 1001002057371721,
    "question": "Quel héros grec a tué le Minotaure dans le labyrinthe de Crète?",
    "options": [
      "Persée",
      "Thésée",
      "Ulysse",
      "Achille"
    ],
    "correctAnswer": "Thésée"
  },
  {
    "id": 1002002057371722,
    "question": "Quelle figure mythologique a été condamnée à se transformer en araignée pour avoir défié Athéna en tissage?",
    "options": [
      "Écho",
      "Narcisse",
      "Arachné",
      "Cassandre"
    ],
    "correctAnswer": "Arachné"
  },
  {
    "id": 1003002057371723,
    "question": "Qui était le père des dieux dans la mythologie romaine?",
    "options": [
      "Mars",
      "Hercule",
      "Saturne",
      "Jupiter"
    ],
    "correctAnswer": "Jupiter"
  },
  {
    "id": 1004002057371724,
    "question": "Quelle déesse grecque a été née de la tête de Zeus?",
    "options": [
      "Aphrodite",
      "Athéna",
      "Déméter",
      "Héra"
    ],
    "correctAnswer": "Athéna"
  },
  {
    "id": 1005002057371725,
    "question": "Quel oiseau est associé à Odin dans la mythologie nordique?",
    "options": [
      "Hawk",
      "Raven",
      "Eagle",
      "Falcon"
    ],
    "correctAnswer": "Raven"
  },
  {
    "id": 1006002057371726,
    "question": "Quel géant a été condamné à porter le ciel sur ses épaules dans la mythologie grecque?",
    "options": [
      "Prométhée",
      "Atlas",
      "Cronos",
      "Typhon"
    ],
    "correctAnswer": "Atlas"
  },
  {
    "id": 1007002057371727,
    "question": "Quel est le nom du chien à trois têtes qui garde les portes des Enfers dans la mythologie grecque?",
    "options": [
      "Kerberos",
      "Ladon",
      "Orthrus",
      "Cerberus"
    ],
    "correctAnswer": "Cerberus"
  },
  {
    "id": 1008002057371728,
    "question": "Dans la mythologie égyptienne, qui est le dieu à tête de faucon?",
    "options": [
      "Anubis",
      "Seth",
      "Osiris",
      "Horus"
    ],
    "correctAnswer": "Horus"
  },
  {
    "id": 1009002057371729,
    "question": "Quelle déesse romaine est l'équivalent de la déesse grecque Athéna?",
    "options": [
      "Vénus",
      "Minerve",
      "Junon",
      "Diane"
    ],
    "correctAnswer": "Minerve"
  },
  {
    "id": 1010002057371730,
    "question": "Quel héros grec a reçu une armure fabriquée par Héphaïstos après la mort de son ami Patrocle?",
    "options": [
      "Ajax",
      "Achille",
      "Ulysse",
      "Diomède"
    ],
    "correctAnswer": "Achille"
  },
  {
    "id": 1011002057371731,
    "question": "Quelle figure mythologique a été transformée en cerf par Artemis?",
    "options": [
      "Actéon",
      "Orphée",
      "Icare",
      "Endymion"
    ],
    "correctAnswer": "Actéon"
  },
  {
    "id": 1012002057371732,
    "question": "Dans la mythologie nordique, quel pont relie Asgard au monde des humains?",
    "options": [
      "Bifrost",
      "Yggdrasil",
      "Midgard",
      "Aesir"
    ],
    "correctAnswer": "Bifrost"
  },
  {
    "id": 1013002057371733,
    "question": "Quelle figure mythologique grecque a été poursuivie par un ours jusqu'à ce qu'elle soit transformée en constellation?",
    "options": [
      "Cassiopeia",
      "Andromède",
      "Callisto",
      "Pandora"
    ],
    "correctAnswer": "Callisto"
  },
  {
    "id": 1014002057371734,
    "question": "Quel est le nom du dieu égyptien représenté avec une tête de chacal?",
    "options": [
      "Osiris",
      "Ra",
      "Anubis",
      "Thoth"
    ],
    "correctAnswer": "Anubis"
  },
  {
    "id": 1015002057371735,
    "question": "Selon la mythologie grecque, où les âmes des héros sont-elles emmenées après la mort?",
    "options": [
      "Tartare",
      "Elysium",
      "Olympe",
      "Styx"
    ],
    "correctAnswer": "Elysium"
  },
  {
    "id": 1016002057371736,
    "question": "Dans la mythologie hindoue, qui est le dieu de la préservation?",
    "options": [
      "Brahma",
      "Shiva",
      "Vishnu",
      "Kali"
    ],
    "correctAnswer": "Vishnu"
  },
  {
    "id": 1017002057371737,
    "question": "Qui, selon la mythologie grecque, a été condamné à rouler éternellement une pierre au sommet d'une colline?",
    "options": [
      "Prométhée",
      "Tantale",
      "Sisyphe",
      "Icare"
    ],
    "correctAnswer": "Sisyphe"
  },
  {
    "id": 2001002057371741,
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui a été trompé en mangeant des graines de grenade, le liant ainsi au monde souterrain?",
    "options": [
      "Eurydice",
      "Perséphone",
      "Hécate",
      "Déméter"
    ],
    "correctAnswer": "Perséphone"
  },
  {
    "id": 2002002057371742,
    "question": "Quel poète de l'Antiquité a écrit 'Les Métamorphoses', un récit épique sur la création et l'histoire du monde?",
    "options": [
      "Homère",
      "Virgile",
      "Ovide",
      "Hésiode"
    ],
    "correctAnswer": "Ovide"
  },
  {
    "id": 2003002057371743,
    "question": "Selon la mythologie nordique, de quoi est composé le navire Naglfar?",
    "options": [
      "Bois d'Yggdrasil",
      "Ongles des morts",
      "Os de géants",
      "Écailles de dragon"
    ],
    "correctAnswer": "Ongles des morts"
  },
  {
    "id": 2004002057371744,
    "question": "Quel dieu égyptien a été tué et démembré par son frère Seth?",
    "options": [
      "Thoth",
      "Ra",
      "Anubis",
      "Osiris"
    ],
    "correctAnswer": "Osiris"
  },
  {
    "id": 2005002057371745,
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le père d'Écho?",
    "options": [
      "Pan",
      "Hermès",
      "Zéphyr",
      "Héphaïstos"
    ],
    "correctAnswer": "Pan"
  },
  {
    "id": 2006002057371746,
    "question": "Quelle héroïne a aidé Jason à obtenir la Toison d'or?",
    "options": [
      "Antigone",
      "Médée",
      "Clytemnestre",
      "Hélène"
    ],
    "correctAnswer": "Médée"
  },
  {
    "id": 2007002057371747,
    "question": "Qui est le dieu grec du vin, de la fête et du théâtre?",
    "options": [
      "Dionysos",
      "Apollon",
      "Ares",
      "Hermès"
    ],
    "correctAnswer": "Dionysos"
  },
  {
    "id": 2008002057371748,
    "question": "Quelle créature mythologique est connue pour son chant mélodieux qui attire les marins à leur perte?",
    "options": [
      "Harpie",
      "Sphinx",
      "Sirène",
      "Banshee"
    ],
    "correctAnswer": "Sirène"
  },
  {
    "id": 2009002057371749,
    "question": "Quelle figure mythologique est associée à la punition d'être lié à un rocher avec un aigle dévorant son foie chaque jour?",
    "options": [
      "Tantale",
      "Sisyphe",
      "Prométhée",
      "Narcisse"
    ],
    "correctAnswer": "Prométhée"
  },
  {
    "id": 2010002057371750,
    "question": "Dans la mythologie hindoue, qui est le danseur cosmique représenté dans une danse destructrice?",
    "options": [
      "Vishnu",
      "Krishna",
      "Brahma",
      "Shiva"
    ],
    "correctAnswer": "Shiva"
  },
  {
    "id": 2011002057371751,
    "question": "Quel dieu égyptien est associé au Nil, à la fertilité et est souvent représenté avec une tête d'ibis ou de babouin?",
    "options": [
      "Sobek",
      "Horus",
      "Thot",
      "Anubis"
    ],
    "correctAnswer": "Thot"
  },
  {
    "id": 2012002057371752,
    "question": "Quelle créature mythologique a le corps d'un lion, la tête d'un être humain et parfois les ailes d'un oiseau?",
    "options": [
      "Griffon",
      "Sphinx",
      "Manticore",
      "Chimère"
    ],
    "correctAnswer": "Sphinx"
  },
  {
    "id": 2013002057371753,
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui a été transformé en cerf par son propre père après avoir menacé la déesse Artémis?",
    "options": [
      "Actéon",
      "Cinyras",
      "Phaéton",
      "Adonis"
    ],
    "correctAnswer": "Cinyras"
  },
  {
    "id": 2014002057371754,
    "question": "Quelle figure mythologique a donné naissance à un cheval après être tombée amoureuse de Poséidon?",
    "options": [
      "Méduse",
      "Déméter",
      "Danaé",
      "Alope"
    ],
    "correctAnswer": "Alope"
  },
  {
    "id": 2015002057371755,
    "question": "Quel est le nom du serpent qui entoure le monde dans la mythologie nordique?",
    "options": [
      "Fenrir",
      "Jormungand",
      "Nidhogg",
      "Surt"
    ],
    "correctAnswer": "Jormungand"
  },
  {
    "id": 2016002057371756,
    "question": "Quelle nymphe s'est transformée en laurier pour échapper à l'amour d'Apollon?",
    "options": [
      "Daphné",
      "Syrinx",
      "Echo",
      "Clytie"
    ],
    "correctAnswer": "Daphné"
  },
  {
    "id": 2017002057371757,
    "question": "Quel dieu grec est associé aux rêves et est le fils de Hypnos, le dieu du sommeil?",
    "options": [
      "Phobétor",
      "Morpheus",
      "Thanatos",
      "Eros"
    ],
    "correctAnswer": "Morpheus"
  },
  {
    "id": 2018002057371758,
    "question": "Dans la mythologie romaine, qui est la déesse de la discorde et de la jalousie?",
    "options": [
      "Bellona",
      "Nox",
      "Invidia",
      "Fortuna"
    ],
    "correctAnswer": "Invidia"
  },
  {
    "id": 2019002057371759,
    "question": "Quelle créature mythologique est connue pour poser des énigmes aux voyageurs et les dévorer s'ils ne répondent pas correctement?",
    "options": [
      "Harpie",
      "Sirène",
      "Sphinx",
      "Gorgone"
    ],
    "correctAnswer": "Sphinx"
  },
  {
    "id": 2020002057371760,
    "question": "Quel roi légendaire a été conseillé par l'enchanteur Merlin?",
    "options": [
      "Roi Alfred",
      "Roi Arthur",
      "Roi Richard",
      "Roi John"
    ],
    "correctAnswer": "Roi Arthur"
  },
  {
    "id": 2021002057371761,
    "question": "Quel dieu grec est associé à la double-flûte, ou aulos?",
    "options": [
      "Dionysos",
      "Pan",
      "Apollon",
      "Hermès"
    ],
    "correctAnswer": "Pan"
  },
  {
    "id": 2022002057371762,
    "question": "Quelle déesse grecque a été enlevée par Hadès pour devenir la reine des Enfers?",
    "options": [
      "Aphrodite",
      "Athéna",
      "Perséphone",
      "Héra"
    ],
    "correctAnswer": "Perséphone"
  },
  {
    "id": 2023002057371763,
    "question": "Quel titan grec est associé à la mémoire?",
    "options": [
      "Rhea",
      "Cronos",
      "Mnemosyne",
      "Hyperion"
    ],
    "correctAnswer": "Mnemosyne"
  },
  {
    "id": 2024002057371764,
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui a été condamné à tomber amoureux de son propre reflet?",
    "options": [
      "Echo",
      "Narcisse",
      "Orphée",
      "Adonis"
    ],
    "correctAnswer": "Narcisse"
  },
  {
    "id": 2025002057371765,
    "question": "Quel est le nom du guerrier troyen qui a été tué par Achille après avoir tué Patrocle?",
    "options": [
      "Priam",
      "Paris",
      "Hector",
      "Aeneas"
    ],
    "correctAnswer": "Hector"
  },
  {
    "id": 2026002057371766,
    "question": "Quelle figure mythologique a été transformée en arbre après avoir prié pour échapper aux avances d'Apollon?",
    "options": [
      "Daphné",
      "Syrinx",
      "Clytie",
      "Echo"
    ],
    "correctAnswer": "Daphné"
  },
  {
    "id": 2027002057371767,
    "question": "Dans la mythologie nordique, quel est le nom de la forteresse principale où vivent les dieux?",
    "options": [
      "Valhalla",
      "Midgard",
      "Asgard",
      "Vanaheim"
    ],
    "correctAnswer": "Asgard"
  },
  {
    "id": 2028002057371768,
    "question": "Quelle déesse grecque est née entièrement adulte de la tête de Zeus?",
    "options": [
      "Déméter",
      "Aphrodite",
      "Athéna",
      "Artemis"
    ],
    "correctAnswer": "Athéna"
  },
  {
    "id": 2029002057371769,
    "question": "Dans la mythologie romaine, quel dieu est le gardien des portes et des passages?",
    "options": [
      "Mars",
      "Vulcain",
      "Mercure",
      "Janus"
    ],
    "correctAnswer": "Janus"
  },
  {
    "id": 2030002057371770,
    "question": "Quelle déesse grecque est associée à la chasse et à la faune sauvage?",
    "options": [
      "Héra",
      "Artemis",
      "Aphrodite",
      "Hestia"
    ],
    "correctAnswer": "Artemis"
  },
  {
    "id": 2031002057371771,
    "question": "Quel est le nom du cheval ailé né du sang de Méduse?",
    "options": [
      "Chimère",
      "Pégase",
      "Centaure",
      "Griffon"
    ],
    "correctAnswer": "Pégase"
  },
  {
    "id": 2032002057371772,
    "question": "Dans la mythologie hindoue, quelle déesse est associée à la destruction et à la régénération?",
    "options": [
      "Lakshmi",
      "Saraswati",
      "Parvati",
      "Kali"
    ],
    "correctAnswer": "Kali"
  },
  {
    "id": 2033002057371773,
    "question": "Quelle figure mythologique est connue pour ses douze travaux?",
    "options": [
      "Thésée",
      "Persée",
      "Hercule",
      "Orphée"
    ],
    "correctAnswer": "Hercule"
  },
  {
    "id": 2034002057371774,
    "question": "Quelle reine mythologique s'est suicidée en se jetant sur un bûcher?",
    "options": [
      "Antigone",
      "Clytemnestre",
      "Dido",
      "Jocaste"
    ],
    "correctAnswer": "Dido"
  },
  {
    "id": 2035002057371775,
    "question": "Dans la mythologie égyptienne, quel dieu est souvent représenté avec une tête de faucon portant un disque solaire?",
    "options": [
      "Osiris",
      "Seth",
      "Anubis",
      "Ra"
    ],
    "correctAnswer": "Ra"
  },
  {
    "id": 2036002057371776,
    "question": "Quel héros grec a été attaché à un lit par sa femme parce qu'il ne s'ajustait pas à sa taille?",
    "options": [
      "Bellerophon",
      "Procruste",
      "Thésée",
      "Icare"
    ],
    "correctAnswer": "Procruste"
  },
  {
    "id": 2037002057371777,
    "question": "Quel roi a été maudit pour avoir offensé les dieux en servant ses propres fils à un banquet?",
    "options": [
      "Tantale",
      "Lycaon",
      "Midas",
      "Pelops"
    ],
    "correctAnswer": "Tantale"
  },
  {
    "id": 2038002057371778,
    "question": "Quelle créature mythologique a le corps d'une femme et les ailes et les griffes d'un oiseau?",
    "options": [
      "Sirène",
      "Harpie",
      "Sphinx",
      "Chimère"
    ],
    "correctAnswer": "Harpie"
  },
  {
    "id": 2039002057371779,
    "question": "Dans la mythologie romaine, qui est le dieu du feu et du forgeron?",
    "options": [
      "Mars",
      "Mercure",
      "Neptune",
      "Vulcain"
    ],
    "correctAnswer": "Vulcain"
  },
  {
    "id": 2040002057371780,
    "question": "Quelle déesse nordique est associée à l'amour, à la beauté et à la fertilité?",
    "options": [
      "Freyja",
      "Hel",
      "Skadi",
      "Frigg"
    ],
    "correctAnswer": "Freyja"
  },
  {
    "id": 2041002057371781,
    "question": "Qui, dans la mythologie grecque, était le conducteur du chariot solaire avant de perdre le contrôle et d'être frappé par Zeus?",
    "options": [
      "Icare",
      "Phaéton",
      "Hélios",
      "Daedalus"
    ],
    "correctAnswer": "Phaéton"
  },
  {
    "id": 2042002057371782,
    "question": "Quelle déesse nordique est associée à la guerre et à la sagesse, et est l'épouse d'Odin?",
    "options": [
      "Freyja",
      "Skadi",
      "Frigg",
      "Sif"
    ],
    "correctAnswer": "Frigg"
  },
  {
    "id": 2043002057371783,
    "question": "Quel est le nom du guerrier le plus fort et le plus brave des Trojans, tué par Achille?",
    "options": [
      "Aeneas",
      "Priam",
      "Paris",
      "Hector"
    ],
    "correctAnswer": "Hector"
  },
  {
    "id": 2044002057371784,
    "question": "Dans la mythologie grecque, quel est le nom de l'île sur laquelle Dionysos a découvert Ariane abandonnée par Thésée?",
    "options": [
      "Naxos",
      "Crète",
      "Delos",
      "Samos"
    ],
    "correctAnswer": "Naxos"
  },
  {
    "id": 2045002057371785,
    "question": "Qui est le dieu romain des passages, des débuts et des fins, souvent représenté avec deux visages?",
    "options": [
      "Janus",
      "Mars",
      "Saturne",
      "Vulcain"
    ],
    "correctAnswer": "Janus"
  },
  {
    "id": 2046002057371786,
    "question": "Dans la mythologie égyptienne, qui est le dieu du désert, du chaos et des tempêtes?",
    "options": [
      "Ra",
      "Osiris",
      "Anubis",
      "Seth"
    ],
    "correctAnswer": "Seth"
  },
  {
    "id": 2047002057371787,
    "question": "Quel est le nom de la montagne considérée comme le domicile des dieux grecs?",
    "options": [
      "Olympe",
      "Parnasse",
      "Hélicon",
      "Cythéron"
    ],
    "correctAnswer": "Olympe"
  },
  {
    "id": 2048002057371788,
    "question": "Quelle figure mythologique est célèbre pour avoir défié les dieux en volant le feu pour l'humanité?",
    "options": [
      "Orphée",
      "Prométhée",
      "Sisyphe",
      "Tantale"
    ],
    "correctAnswer": "Prométhée"
  },
  {
    "id": 2049002057371789,
    "question": "Quelle déesse égyptienne, souvent représentée par un lion ou une femme avec une tête de lion, est associée à la guerre et à la protection?",
    "options": [
      "Isis",
      "Maât",
      "Sekhmet",
      "Hathor"
    ],
    "correctAnswer": "Sekhmet"
  },
  {
    "id": 2050002057371790,
    "question": "Dans la mythologie grecque, quel est le nom du fleuve qui forme la frontière entre la Terre et les Enfers?",
    "options": [
      "Achéron",
      "Styx",
      "Léthé",
      "Phlégéthon"
    ],
    "correctAnswer": "Styx"
  },
  {
    "id": 2051002057371791,
    "question": "Quelle déesse grecque est associée à la nuit et est la mère de plusieurs divinités liées à la mort et à la douleur?",
    "options": [
      "Nyx",
      "Héra",
      "Déméter",
      "Hestia"
    ],
    "correctAnswer": "Nyx"
  },
  {
    "id": 2052002057371792,
    "question": "Quelle figure mythologique grecque est condamnée à ne jamais pouvoir boire ou manger, bien que l'eau et la nourriture soient toujours à portée de main?",
    "options": [
      "Tantale",
      "Icare",
      "Prométhée",
      "Sisyphe"
    ],
    "correctAnswer": "Tantale"
  },
  {
    "id": 2053002057371793,
    "question": "Dans la mythologie nordique, qui est le gardien du pont Bifröst qui mène à Asgard?",
    "options": [
      "Fenrir",
      "Loki",
      "Heimdall",
      "Balder"
    ],
    "correctAnswer": "Heimdall"
  },
  {
    "id": 2054002057371794,
    "question": "Quelle créature mythologique possède la tête et le tronc d'une femme, mais la queue d'un poisson?",
    "options": [
      "Sirène",
      "Harpie",
      "Chimère",
      "Sphinx"
    ],
    "correctAnswer": "Sirène"
  },
  {
    "id": 2055002057371795,
    "question": "Quelle déesse romaine est l'équivalent de la déesse grecque de la chasse, Artemis?",
    "options": [
      "Minerve",
      "Diana",
      "Vénus",
      "Juno"
    ],
    "correctAnswer": "Diana"
  },
  {
    "id": 2056002057371796,
    "question": "Quel est le nom de la première femme dans la mythologie grecque, créée par Héphaïstos à la demande de Zeus?",
    "options": [
      "Héra",
      "Pandora",
      "Aphrodite",
      "Athéna"
    ],
    "correctAnswer": "Pandora"
  },
  {
    "id": 2057002057371797,
    "question": "Dans la mythologie égyptienne, quel dieu est souvent représenté par un scarabée?",
    "options": [
      "Khepri",
      "Horus",
      "Anubis",
      "Ra"
    ],
    "correctAnswer": "Khepri"
  },
  {
    "id": 2058002057371798,
    "question": "Quel est le nom du navire construit par le héros grec Jason pour sa quête de la Toison d'Or?",
    "options": [
      "Argo",
      "Troie",
      "Olympus",
      "Helios"
    ],
    "correctAnswer": "Argo"
  },
  {
    "id": 2059002057371799,
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui a été transformé en cerf pour échapper à un chasseur après avoir vu la déesse Artemis se baigner?",
    "options": [
      "Actéon",
      "Adonis",
      "Narcisse",
      "Orphée"
    ],
    "correctAnswer": "Actéon"
  },
  {
    "id": 2060002057371800,
    "question": "Quel dieu grec est le messager des dieux et est souvent représenté avec des sandales ailées?",
    "options": [
      "Ares",
      "Hermès",
      "Dionysos",
      "Poséidon"
    ],
    "correctAnswer": "Hermès"
  },
  {
    "id": 2061002057371801,
    "question": "Dans la mythologie japonaise, quel kami est le dieu du vent et de la mer?",
    "options": [
      "Raijin",
      "Amaterasu",
      "Susanoo",
      "Tsukuyomi"
    ],
    "correctAnswer": "Susanoo"
  },
  {
    "id": 2062002057371802,
    "question": "Dans la mythologie maorie, qui est le dieu de la forêt et des oiseaux?",
    "options": [
      "Rangi",
      "Tangaroa",
      "Tāne Mahuta",
      "Whiro"
    ],
    "correctAnswer": "Tāne Mahuta"
  },
  {
    "id": 2063002057371803,
    "question": "Dans la mythologie aztèque, quel dieu est associé au vent, à l'art, au commerce et était le protecteur des jeunes guerriers?",
    "options": [
      "Huitzilopochtli",
      "Quetzalcoatl",
      "Tlaloc",
      "Tezcatlipoca"
    ],
    "correctAnswer": "Quetzalcoatl"
  },
  {
    "id": 2064002057371804,
    "question": "Quelle déesse celtique est associée à la guerre et est souvent représentée par des corbeaux ou des corneilles?",
    "options": [
      "Brigid",
      "Morrigan",
      "Cerridwen",
      "Epona"
    ],
    "correctAnswer": "Morrigan"
  },
  {
    "id": 2065002057371805,
    "question": "Dans la mythologie aborigène australienne, comment appelle-t-on la période où le monde a été créé?",
    "options": [
      "Dreamtime",
      "Creation Era",
      "Ancestor Time",
      "Spirit Age"
    ],
    "correctAnswer": "Dreamtime"
  },
  {
    "id": 2066002057371806,
    "question": "Dans la mythologie nord-américaine, quel esprit est souvent représenté par un homme avec un corps couvert d'écorce?",
    "options": [
      "Wendigo",
      "Thunderbird",
      "Skinwalker",
      "Manitou"
    ],
    "correctAnswer": "Manitou"
  },
  {
    "id": 2067002057371807,
    "question": "Dans la mythologie yoruba, qui est le orisha de la beauté, de l'amour, de la prospérité et de la sensualité?",
    "options": [
      "Olokun",
      "Orunmila",
      "Oshun",
      "Sango"
    ],
    "correctAnswer": "Oshun"
  },
  {
    "id": 2068002057371808,
    "question": "Dans la mythologie hindoue, quel dieu est représenté avec une tête d'éléphant?",
    "options": [
      "Vishnu",
      "Krishna",
      "Ganesha",
      "Shiva"
    ],
    "correctAnswer": "Ganesha"
  },
  {
    "id": 2069002057371809,
    "question": "Quelle déesse égyptienne est souvent représentée comme une femme à tête de lionne portant un disque solaire?",
    "options": [
      "Sekhmet",
      "Isis",
      "Maat",
      "Hathor"
    ],
    "correctAnswer": "Sekhmet"
  },
  {
    "id": 2070002057371810,
    "question": "Dans la mythologie inca, qui est le créateur, le dieu du soleil?",
    "options": [
      "Inti",
      "Viracocha",
      "Pachamama",
      "Mama Quilla"
    ],
    "correctAnswer": "Inti"
  },
  {
    "id": 2071002057371811,
    "question": "Dans la mythologie slave, qui est le dieu du soleil, de la lumière et de l'ordre?",
    "options": [
      "Chernobog",
      "Domovoi",
      "Perun",
      "Dazhbog"
    ],
    "correctAnswer": "Dazhbog"
  },
  {
    "id": 2072002057371812,
    "question": "Dans la mythologie maorie, qui est le dieu de la mer?",
    "options": [
      "Rangi",
      "Tangaroa",
      "Tāne Mahuta",
      "Whiro"
    ],
    "correctAnswer": "Tangaroa"
  },
  {
    "id": 2073002057371813,
    "question": "Dans la mythologie polynésienne, qui est le dieu créateur?",
    "options": [
      "Maui",
      "Rongo",
      "Tangaroa",
      "Tāne"
    ],
    "correctAnswer": "Tāne"
  },
  {
    "id": 2074002057371814,
    "question": "Dans la mythologie nordique, qui est la déesse de l'amour, de la fertilité et de la guerre?",
    "options": [
      "Freyja",
      "Frigg",
      "Idunn",
      "Sif"
    ],
    "correctAnswer": "Freyja"
  },
  {
    "id": 2075002057371815,
    "question": "Dans la mythologie zouloue, qui est le dieu du ciel et de l'orage?",
    "options": [
      "Ukqili",
      "Unkulunkulu",
      "Umvelinqangi",
      "Uthlanga"
    ],
    "correctAnswer": "Umvelinqangi"
  },
  {
    "id": 2076002057371816,
    "question": "Dans la mythologie sumérienne, qui est la déesse de l'amour, de la beauté, de la guerre et de la fertilité?",
    "options": [
      "Ereshkigal",
      "Ninhursag",
      "Nanna",
      "Inanna"
    ],
    "correctAnswer": "Inanna"
  },
  {
    "id": 2077002057371817,
    "question": "Dans la mythologie égyptienne, quel dieu est représenté comme un homme à tête de chacal?",
    "options": [
      "Osiris",
      "Anubis",
      "Horus",
      "Ra"
    ],
    "correctAnswer": "Anubis"
  },
  {
    "id": 2078002057371818,
    "question": "Dans la mythologie maya, qui sont les jumeaux héroïques qui jouent un rôle central dans le Popol Vuh?",
    "options": [
      "Xbalanque et Hunahpu",
      "Kukulkan et Itzamna",
      "Chac et Kinich Ahau",
      "Ixchel et Ah Puch"
    ],
    "correctAnswer": "Xbalanque et Hunahpu"
  },
  {
    "id": 2079002057371819,
    "question": "Dans la mythologie grecque, quelle déesse est née de la mousse de la mer?",
    "options": [
      "Aphrodite",
      "Athéna",
      "Déméter",
      "Héra"
    ],
    "correctAnswer": "Aphrodite"
  },
  {
    "id": 2080002057371820,
    "question": "Dans la mythologie hindoue, qui est le dieu destructeur et transformateur?",
    "options": [
      "Brahma",
      "Vishnu",
      "Shiva",
      "Lakshmi"
    ],
    "correctAnswer": "Shiva"
  },
  {
    "id": 2081002057371821,
    "question": "Dans la mythologie chinoise, qui est le dragon céleste qui contrôle la pluie?",
    "options": [
      "Lóng",
      "Huli Jing",
      "Fenghuang",
      "Bixi"
    ],
    "correctAnswer": "Lóng"
  },
  {
    "id": 2082002057371822,
    "question": "Dans la mythologie vaudou, qui est l'esprit des morts?",
    "options": [
      "Ogoun",
      "Erzulie",
      "Baron Samedi",
      "Damballa"
    ],
    "correctAnswer": "Baron Samedi"
  },
  {
    "id": 2083002057371823,
    "question": "Dans la mythologie finlandaise, quel est le nom de l'épopée nationale?",
    "options": [
      "Prose Edda",
      "Kalevala",
      "Beowulf",
      "Gesta Danorum"
    ],
    "correctAnswer": "Kalevala"
  },
  {
    "id": 2084002057371824,
    "question": "Dans la mythologie philippine, quelle créature est réputée pour séparer son torse de sa partie inférieure pour chasser la nuit?",
    "options": [
      "Tiyanak",
      "Kapre",
      "Manananggal",
      "Duwende"
    ],
    "correctAnswer": "Manananggal"
  },
  {
    "id": 2085002057371825,
    "question": "Dans la mythologie mesopotamienne, qui est la déesse de la bière?",
    "options": [
      "Ishtar",
      "Ninkasi",
      "Nammu",
      "Tiamat"
    ],
    "correctAnswer": "Ninkasi"
  },
  {
    "id": 2086002057371826,
    "question": "Dans la mythologie maasai, qui est le dieu créateur?",
    "options": [
      "Enkai",
      "Olorun",
      "Mulungu",
      "Sango"
    ],
    "correctAnswer": "Enkai"
  },
  {
    "id": 2087002057371827,
    "question": "Dans la mythologie des îles hawaïennes, qui est la déesse du feu et des volcans?",
    "options": [
      "Haumea",
      "Pele",
      "Lono",
      "Kāne"
    ],
    "correctAnswer": "Pele"
  },
  {
    "id": 2088002057371828,
    "question": "Dans la mythologie basque, quelle créature est connue pour son chant mélodieux et pour habiter les forêts et les montagnes?",
    "options": [
      "Lamiak",
      "Sorginak",
      "Basajaun",
      "Herensuge"
    ],
    "correctAnswer": "Lamiak"
  },
  {
    "id": 2089002057371829,
    "question": "Dans la mythologie des Aborigènes d'Australie, quel est le nom du serpent arc-en-ciel créateur?",
    "options": [
      "Tiddalik",
      "Daramulum",
      "Wagyl",
      "Baiame"
    ],
    "correctAnswer": "Wagyl"
  },
  {
    "id": 2090002057371830,
    "question": "Dans la mythologie navajo, qui sont les esprits protecteurs associés aux animaux, aux plantes et aux éléments naturels?",
    "options": [
      "Kachinas",
      "Yei",
      "Skinwalkers",
      "Anaye"
    ],
    "correctAnswer": "Yei"
  },
  {
    "id": 2091002057371831,
    "question": "Dans la mythologie inuite, qui est l'esprit de la mer qui punit ceux qui enfreignent les tabous?",
    "options": [
      "Nanook",
      "Qalupalik",
      "Tornarssuk",
      "Sedna"
    ],
    "correctAnswer": "Sedna"
  },
  {
    "id": 2092002057371832,
    "question": "Dans la mythologie balinaise, qui est la déesse mère de la Terre et la déesse de la mort?",
    "options": [
      "Rangda",
      "Barong",
      "Dewi Sri",
      "Batara Kala"
    ],
    "correctAnswer": "Rangda"
  },
  {
    "id": 2093002057371833,
    "question": "Dans la mythologie khmère, qui est considéré comme le créateur de l'univers?",
    "options": [
      "Preah Pisnokar",
      "Moni Mekhala",
      "Ream Eyso",
      "Kangri"
    ],
    "correctAnswer": "Preah Pisnokar"
  },
  {
    "id": 2094002057371834,
    "question": "Dans la mythologie mongole, qui est le dieu du ciel?",
    "options": [
      "Tengri",
      "Burkan",
      "Erlik",
      "Ulgen"
    ],
    "correctAnswer": "Tengri"
  },
  {
    "id": 2095002057371835,
    "question": "Dans la mythologie mapuche, qui est l'esprit du mal associé à la destruction?",
    "options": [
      "Antu",
      "Pillan",
      "Wendigo",
      "Wekufu"
    ],
    "correctAnswer": "Wekufu"
  },
  {
    "id": 2096002057371836,
    "question": "Dans la mythologie tibétaine, quelle créature est considérée comme un protecteur des enseignements bouddhistes?",
    "options": [
      "Garuda",
      "Makara",
      "Dakini",
      "Dre"
    ],
    "correctAnswer": "Dakini"
  },
  {
    "id": 2097002057371837,
    "question": "Dans la mythologie birmane, qui est le roi des nats (esprits)?",
    "options": [
      "Thagyamin",
      "Popa Medaw",
      "Maung Tint De",
      "Shwe Nabay"
    ],
    "correctAnswer": "Thagyamin"
  },
  {
    "id": 2098002057371838,
    "question": "Dans la mythologie géorgienne, quelle déesse est associée à la fertilité, à l'amour et à la guerre?",
    "options": [
      "Dali",
      "Tamaris",
      "Apsat",
      "Armazi"
    ],
    "correctAnswer": "Dali"
  },
  {
    "id": 2099002057371839,
    "question": "Dans la mythologie maorie, quel oiseau est associé à la création du monde?",
    "options": [
      "Kiwi",
      "Kea",
      "Kākāpō",
      "Kuaka"
    ],
    "correctAnswer": "Kuaka"
  },
  {
    "id": 2100002057371840,
    "question": "Dans la mythologie éthiopienne, qui est le dieu du ciel?",
    "options": [
      "Waaq",
      "Qulluba",
      "Ayida",
      "Damballa"
    ],
    "correctAnswer": "Waaq"
  },
  {
    "id": 2101002057371841,
    "question": "Dans la mythologie bantoue, qui est le dieu créateur?",
    "options": [
      "Nzambi",
      "Mulungu",
      "Shango",
      "Orunmila"
    ],
    "correctAnswer": "Nzambi"
  },
  {
    "id": 2102002057371842,
    "question": "Dans la mythologie cananéenne, qui est le dieu de la fertilité et de la pluie?",
    "options": [
      "El",
      "Baal",
      "Asherah",
      "Anath"
    ],
    "correctAnswer": "Baal"
  },
  {
    "id": 2103002057371843,
    "question": "Dans la mythologie zoroastrienne, qui est le dieu suprême?",
    "options": [
      "Angra Mainyu",
      "Mithra",
      "Ahura Mazda",
      "Vohu Manah"
    ],
    "correctAnswer": "Ahura Mazda"
  },
  {
    "id": 2104002057371844,
    "question": "Dans la mythologie samoane, qui est le premier homme créé par les dieux?",
    "options": [
      "Tagaloa",
      "Tangaroa",
      "Ti'iti'i",
      "Sina"
    ],
    "correctAnswer": "Ti'iti'i"
  },
  {
    "id": 2105002057371845,
    "question": "Dans la mythologie malgache, qui est le dieu créateur?",
    "options": [
      "Razana",
      "Zanahary",
      "Tromba",
      "Andriambahomanana"
    ],
    "correctAnswer": "Zanahary"
  },
  {
    "id": 2106002057371846,
    "question": "Dans la mythologie khmère, qui est le dieu du soleil?",
    "options": [
      "Vishvakarman",
      "Vayu",
      "Varuna",
      "Vivasvat"
    ],
    "correctAnswer": "Vivasvat"
  },
  {
    "id": 2107002057371847,
    "question": "Dans la mythologie tchèque, qui est le dieu de l'hospitalité, du feu et de la protection?",
    "options": [
      "Perun",
      "Domovoi",
      "Radegast",
      "Veles"
    ],
    "correctAnswer": "Radegast"
  },
  {
    "id": 2108002057371848,
    "question": "Dans la mythologie inuit, qui est la déesse de la mer et des animaux marins?",
    "options": [
      "Aningaaq",
      "Pinga",
      "Sedna",
      "Tulugaq"
    ],
    "correctAnswer": "Sedna"
  },
  {
    "id": 2109002057371849,
    "question": "Dans la mythologie berbère, qui est le dieu de la guerre et de la chasse?",
    "options": [
      "Amun",
      "Yunis",
      "Gurzil",
      "Isis"
    ],
    "correctAnswer": "Gurzil"
  },
  {
    "id": 2110002057371850,
    "question": "Dans la mythologie de Madagascar, qui est le dieu du ciel?",
    "options": [
      "Andriananahary",
      "Ratovantany",
      "Andriambahomanana",
      "Rabe"
    ],
    "correctAnswer": "Andriananahary"
  },
  {
    "id": 2111002057371851,
    "question": "Dans la mythologie estonienne, qui est le dieu supérieur, associé au ciel, au tonnerre et à la justice?",
    "options": [
      "Peko",
      "Ukko",
      "Maaema",
      "Taara"
    ],
    "correctAnswer": "Taara"
  },
  {
    "id": 2112002057371852,
    "question": "Dans la mythologie mongole, quelle déesse est associée à la naissance et à la fertilité?",
    "options": [
      "Ot",
      "Burkan",
      "Etugen",
      "Tengri"
    ],
    "correctAnswer": "Etugen"
  },
  {
    "id": 2113002057371853,
    "question": "Dans la mythologie guarani, qui est le dieu créateur?",
    "options": [
      "Jurupari",
      "Tupa",
      "Kurupi",
      "Boiuna"
    ],
    "correctAnswer": "Tupa"
  },
  {
    "id": 2114002057371854,
    "question": "Dans la mythologie du peuple Luhya au Kenya, qui est le dieu du ciel?",
    "options": [
      "Were",
      "Nyasaye",
      "Mulungu",
      "Enkai"
    ],
    "correctAnswer": "Were"
  },
  {
    "id": 2115002057371855,
    "question": "Dans la mythologie guarani, quelle figure est responsable de la création de la nuit?",
    "options": [
      "Kurupi",
      "Jacana",
      "Boiuna",
      "Luison"
    ],
    "correctAnswer": "Jacana"
  },
  {
    "id": 2116002057371856,
    "question": "Dans la mythologie chilote, quelle créature marine est connue pour séduire et noyer les personnes?",
    "options": [
      "Caleuche",
      "Pincoya",
      "La Llorona",
      "Trentren Vilu"
    ],
    "correctAnswer": "Pincoya"
  },
  {
    "id": 2117002057371857,
    "question": "Dans la mythologie maasai, quelle divinité est associée à la pluie et à la fertilité?",
    "options": [
      "Ngai",
      "Enkai",
      "Olapa",
      "Orok"
    ],
    "correctAnswer": "Enkai"
  },
  {
    "id": 2118002057371858,
    "question": "Dans la mythologie assyrienne, quelle déesse est associée à l'amour et à la guerre?",
    "options": [
      "Nanshe",
      "Ishtar",
      "Ninlil",
      "Ereshkigal"
    ],
    "correctAnswer": "Ishtar"
  },
  {
    "id": 2119002057371859,
    "question": "Dans la mythologie tongienne, qui est le dieu créateur?",
    "options": [
      "Tangaloa",
      "Hikule'o",
      "Maui",
      "Pulotu"
    ],
    "correctAnswer": "Tangaloa"
  },
  {
    "id": 2120002057371860,
    "question": "Dans la mythologie haida, quel est le nom de l'oiseau qui a libéré le Soleil?",
    "options": [
      "Raven",
      "Eagle",
      "Thunderbird",
      "Hawk"
    ],
    "correctAnswer": "Raven"
  },
  {
    "id": 2121002057371861,
    "question": "Dans la mythologie samoane, quelle figure est connue pour avoir pêché des îles de l'océan?",
    "options": [
      "Tagaloa",
      "Sina",
      "Tuli",
      "Ti'iti'i"
    ],
    "correctAnswer": "Tagaloa"
  },
  {
    "id": 2122002057371862,
    "question": "Dans la mythologie birmane, qui est le roi du panthéon des esprits ou 'nats'?",
    "options": [
      "Thagyamin",
      "Shwe Nabay",
      "Popa Medaw",
      "Maung Po Tu"
    ],
    "correctAnswer": "Thagyamin"
  },
  {
    "id": 2123002057371863,
    "question": "Dans la mythologie khmère, qui est le dieu du Tonnerre?",
    "options": [
      "Indra",
      "Hanuman",
      "Kama",
      "Yama"
    ],
    "correctAnswer": "Indra"
  },
  {
    "id": 2124002057371864,
    "question": "Dans la mythologie basque, qui est considéré comme le dieu suprême?",
    "options": [
      "Sugaar",
      "Mari",
      "Akelarre",
      "Basajaun"
    ],
    "correctAnswer": "Sugaar"
  },
  {
    "id": 2125002057371865,
    "question": "Dans la mythologie des Aborigènes d'Australie, qui a créé les voies de la rivière Darling?",
    "options": [
      "Tiddalik",
      "Baiame",
      "Daramulum",
      "Bunyip"
    ],
    "correctAnswer": "Baiame"
  },
  {
    "id": 2126002057371866,
    "question": "Dans la mythologie yoruba, qui est le dieu du tonnerre et des éclairs?",
    "options": [
      "Orunmila",
      "Olokun",
      "Sango",
      "Oshun"
    ],
    "correctAnswer": "Sango"
  },
  {
    "id": 2127002057371867,
    "question": "Dans la mythologie akamba (Kenya), qui est le dieu créateur?",
    "options": [
      "Mulungu",
      "Ngai",
      "Asa",
      "Were"
    ],
    "correctAnswer": "Asa"
  },
  {
    "id": 2128002057371868,
    "question": "Dans la mythologie des Andamanais, qui est le dieu du Soleil?",
    "options": [
      "Puluga",
      "Biliku",
      "Tomil",
      "Loralola"
    ],
    "correctAnswer": "Puluga"
  },
  {
    "id": 2129002057371869,
    "question": "Dans la mythologie malaise, quelle est la reine des esprits de la mer?",
    "options": [
      "Pontianak",
      "Hantu Raya",
      "Bunian",
      "Ikan"
    ],
    "correctAnswer": "Ikan"
  },
  {
    "id": 2130002057371870,
    "question": "Dans la mythologie persane, quel héros est connu pour sa longue quête pour retrouver son frère disparu?",
    "options": [
      "Rustam",
      "Fereydun",
      "Zahhak",
      "Garshasp"
    ],
    "correctAnswer": "Garshasp"
  },
  {
    "id": 2131002057371871,
    "question": "Dans la mythologie mongole, qui est le dieu du feu?",
    "options": [
      "Geser",
      "Ot",
      "Burkan",
      "Erleg Khan"
    ],
    "correctAnswer": "Ot"
  },
  {
    "id": 2132002057371872,
    "question": "Dans la mythologie tibétaine, quelle créature est considérée comme un protecteur des montagnes?",
    "options": [
      "Yak",
      "Dre",
      "Klu",
      "Tsen"
    ],
    "correctAnswer": "Klu"
  },
  {
    "id": 2133002057371873,
    "question": "Dans la mythologie kannada (Inde), qui est le dieu de la compassion et de la miséricorde?",
    "options": [
      "Kali",
      "Parvati",
      "Veerabhadra",
      "Sharabha"
    ],
    "correctAnswer": "Sharabha"
  }
]